\documentclass[a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[french]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{comment}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{unicode-math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{xlop}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{worldflags}


\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}

\setcounter{chapter}{3}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{4\ieme\, - Chap. \arabic{chapter} - Calcul littéral (1) - Exercices}
	\fancyhead[R]{Collège}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\tiny{Anthony Salze}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre

\renewcommand\thesection{Exercice \arabic{section}}

\begin{document}
\begin{center}\shadowbox{\Huge\textbf{Chapitre \arabic{chapter} - Fiche exercices}}
\end{center}

\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- Simplification des écritures -----------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\section{\color{blue!50}\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Simplifiier les écritures suivantes :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{3}
		\item $2 \times 3x$
		\item $x \times 7x$
		\item $8x \times 5$
		\item $2x \times x$
		\item $4 \times 11x$
		\item $6x \times 8x$
	\end{multicols}
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- Réduction -----------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\section{\color{blue!50}\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Simplifier les écritures $1x$ et $0x$.
	\item Recopier et compléter : $2x^2+5x^2= \ldots\,x^2 \text{ et } 10x-7x=\ldots\,x$.
	\item En utilisant le cours et les questions précédentes, réduire les expressions suivantes :
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-0.3cm}
		\begin{multicols}{2}
			\item $A=10-2x+8x^2+6x-5$
			\item $B=8x^2-2x+7+9x-3-2x^2$
			\item $C=4x+15-2x^2+5x+10x^2-11$
			\item $D=7x-x+5$
			\item $E=8x^2-3+x^2$
			\item $F=2x+3+x^2-2x$
			\item $G=2x^2+3+10x+11-7x+5x^2$
		\end{multicols}
	\end{enumerate}
\end{enumerate}


\section{\color{blue!50}\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Réduire les expressions suivantes :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{2}
		\item $A=7-2x-18+10x$
		\item $B=5x-3x^2-11+10x^2-7$
		\item $C=x^2-5x-2-x^2-13+20x$
	\end{multicols}
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- Simple Distributivité  ------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\section{\color{blue!50}\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
On souhaite développer l'expression littérale $B=\Distri[Echange=2]{0}{4}{11}{-1}$.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Recopier et compléter : $B=\Distri[Echange=2]{0}{4}{11}{-1} = \ldots \times \ldots + \ldots \times \ldots$
	\item Simplifier les écritures.
\end{enumerate}


\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar } \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Développer les expressions suivantes :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{2}
		\item $A=\Distri{0}{3}{1}{8}$
		\item $B=\Distri[Echange=2]{1}{0}{7}{-1}$
	\end{multicols}
\end{enumerate}


\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar } \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
On considère les expressions suivantes : $A=7x^2+(2x-3) \text{ et } B=x^2-(5-x)$.\\
Pour chacune des expressions :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Repasser en noir les parenthèses.
	\item Repasser en rouge le signe qui les précède.
	\item \'Ecrire les expressions sans parenthèses.
\end{enumerate}


\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar } \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\'Ecrire sans parenthèses les expressions suivantes :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{2}
		\item $A=2x-(1+x^2)$
		\item $B=x^2+(x+7)$
		\item $C=3+(7x^2-2x)$
		\item $D=1-(9x-x^2)$
	\end{multicols}
\end{enumerate}


\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar } \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Développer les expressions suivantes :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{3}
		\item $A=\Distri{0}{3}{1}{2}$
		\item $B=3+(x^2+2x)$
		\item $C=4-(3x^2-2x)$
		\item $D=\Distri{1}{-5}{0}{4}$
		\item $E=\Distri{1}{0}{1}{3} -5$
		\item $F=2+\Distri[Echange=2]{1}{0}{8}{-1}$
		\item $G=\Distri{0}{5}{7}{8}$
		\item $H=\Distri{0}{8}{3}{-4}$
		\item $I=\Distri[Echange=2]{0}{4}{9}{-7}$
		\item $J=\Distri[Echange=2]{0}{6}{11}{3}$
	\end{multicols}
\end{enumerate}


\section{\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Développer et réduire les expressions suivantes :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{2}
		\item $A=\Distri[Echange=2]{1}{0}{2}{1} + \Distri[Echange=2]{0}{5}{8}{-3}$
		\item $B=\Distri[Echange=2]{0}{-2}{5}{-4} + \Distri[Echange=2]{3}{0}{-8}{1}$
		\item $C=\Distri{-1}{0}{3}{7} -5(9x-1)$
	\end{multicols}
\end{enumerate}


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- Lien avec la GEOMETRIE  -------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\section{\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
On considère un rectangle dont la longueur vaut $7+3x$ et la largeur $2x$ avec $x$ un nombre strictement plus grand que $0$.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Faire un schéma à main levée de ce rectangle.
	\item Exprimer l'aire de ce rectangle en fonction de $x$. On nommera cette expression $A$.
	\item Développer et réduire $A$.
	\item Calculer l'aire de ce rectangle si $x=4$. L'unité utilisée est le centimètre.
\end{enumerate}





%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- FACTORISATION  -------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\section{\color{LimeGreen!60}\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item \begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
		\item Quel est le facteur commun aux produits $9 \times x \text{ et } 9 \times 11$ ?
		\item  Factoriser l'expression $A=9 \times x + 9 \times 11$.
		\end{enumerate}
	\item \begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
		\item Recopier l'expression suivante $B=7 \times 4 + 4 \times y$.
		\item Souligner les produits dans l'expression $B$.
		\item Entourer le facteur commun à ces produits.
		\item Factoriser $B$.
		\end{enumerate}
	\item Factoriser l'expressions suivante : $C=5\times7+5x$.
\end{enumerate}

\newpage
\section{\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Factoriser les expressions suivantes :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{3}
		\item $A=15x+15$
		\item $B=7+7x$
		\item $C=11x-11$
		\item $D=14-28x$
		\item $E=32x-8$
		\item $F=3z-24$
	\end{multicols}
\end{enumerate}



\section{\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
Factoriser les expressions suivantes en prenant le plus grand facteur commun possible :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{3}
		\item $A=30x-50$
		\item $B=42+35x$
		\item $C=55x^2-33$
		\item $D=16x^2+20x$
		\item $E=27x-21x^2$
	\end{multicols}
\end{enumerate}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- Exercices BILAN  -------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\section{\color{black}\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
$x$ désigne un nombre relatif. On considère l'expression $A=9x^3-3x^2+6x$.\\
\textbf{Factoriser le plus possible $A$.}


\section{\color{SandyBrown}\faStar\,\faStar\,\faStar} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.55\textwidth}
	$x$ is an integer greater than $1$.\\
	\\
	Write as a function of $x$ the total perimeters of $x$ copies of the polygon $ABCDE$.
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C,D,E;
		A=u*(0.5,2);
		B=u*(2,0.5);
		C=u*(5,0.5);
		D=u*(3,4);
		E=u*(1.25,4.25);
		marque_s:=marque_s/3;
		trace segment(A,B);
		trace segment(B,C);
		trace segment(C,D);
		trace segment(D,E);
		trace segment(E,A);
		label.lft(btex A etex,A);
		label.llft(btex B etex,B);
		label.lrt(btex C etex,C);
		label.urt(btex D etex,D);
		label.ulft(btex E etex,E);
		trace appelation(A,B,-3mm,btex $x+3$ etex);
		trace appelation(B,C,-3mm,btex $10x-0,5$ etex);
		trace appelation(D,C,3mm,btex $7x+1$ etex);
		trace appelation(A,E,3mm,btex $5x$ etex);
		trace Codelongueur(A,B,D,E,2);
	\end{Geometrie}
\end{center}
\end{minipage}

\section{\color{Tomato}\faStar\,\faStar\,\faStar\,\faStar\,\color{black}\faLaptop} \vspace{-0.5cm}
\hyperlink{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hypertarget{solution\directlua{tex.print(n)}}{\tiny{\color{white}Voir la solution.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{minipage}{0.45\textwidth}
	Voici un programme Scratch.
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
		\item Qu'affichera ce programme si on choisit comme nombre de départ $5$ ?
		\item Même question en choisissant $-7$ comme nombre de départ.
		\item \'Ecrire l'expression littérale correspondant à ce programme de calcul.
	\end{enumerate}		
\end{minipage} \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
\begin{center}
	\begin{Scratch}[Echelle=0.75, Impression, Numerotation]
		Place Drapeau;
		Place Demander("Choisir un nombre...");
		Place MettreVar("A",OpAdd(OvalCap("réponse"),"4"));
		Place MettreVar("A",OpMul("2",OvalVar("A")));
		Place MettreVar("A",OpMul(OvalVar("A"),OvalVar("A")));
		Place Dire(OvalVar("A"));
	\end{Scratch}
\end{center}
\end{minipage}

\begin{comment}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- POUR LES INSATIABLES  -------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\newpage
\begin{center}\shadowbox{\Huge\textbf{Pour les insatiables}}
\end{center}
\end{comment}







%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- CORRECTION DES EXERCICES -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\renewcommand\thesubsection{Solution Exercice \arabic{subsection}}
\begin{luacode}
	n=1
\end{luacode}
\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-0.3cm}
\begin{multicols}{2}
	\item $2 \times 3x=6x$
	\item $x \times 7x = 7x^2$
	\item $8x \times 5 = 40x$
	\item $2x \times x = 2x^2$
	\item $4 \times 11x = 44x$
	\item $6x \times 8x = 48x^2$
\end{multicols}
\end{enumerate}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item $1x = x$ et $0x = 0$.
	\item $2x^2+5x^2= 7x^2 \text{ et } 10x-7x=3x$.
	\item \begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-0.3cm}
		\begin{multicols}{2}
			\item $A=10-2x+8x^2+6x-5$\\
			$A = 8x^2 +4x+5$
			\item $B=8x^2-2x+7+9x-3-2x^2 $\\
			$B= 6x^2+7x+4$
			\item $C=4x+15-2x^2+5x+10x^2-11$\\
			$C=8x^2+9x+4$
			\item $D=7x-x+5$\\
			$D=6x+5$
			\item $E=8x^2-3+x^2$\\
			$E=9x^2-3$
			\item $F=2x+3+x^2-2x$\\
			$F=x^2+3$
			\item $G=2x^2+3+10x+11-7x+5x^2$\\
			$G=7x^2+3x+14$\\
		\end{multicols}
	\end{enumerate}
\end{enumerate}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-0.3cm}
\begin{multicols}{2}
	\item $A=7-2x-18+10x$\\
	$A=8x -11$
	\item $B=5x-3x^2-11+10x^2-7$\\
	$B=7x^2+5x-18$
	\item $C=x^2-5x-2-x^2-13+20x$\\
	$C=15x-15$\\
\end{multicols}
\end{enumerate}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item $B=\Distri[Echange=2]{0}{4}{11}{-1} = 4 \times 11 + 4 \times (-x)$
	\item $B=44-4x$
\end{enumerate}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-0.3cm}
\begin{multicols}{2}
	\item $A=\Distri{0}{3}{1}{8}$\\
	$A=3\times x + 3 \times 8$\\
	$A=3x+24$
	\item $B=\Distri[Echange=2]{1}{0}{7}{-1}$\\
	$B=x \times 7 + x \times (-x)$\\
	$B=7x-x^2$
\end{multicols}
\end{enumerate}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{multicols}{2}
$\color{blue}A=7x^2\color{red}+ \color{black} (\color{blue}2x-3 \color{black})\color{blue}$\\
$\color{blue}A=7x^2\color{red}+\color{blue} 2x-3$\\
$\color{blue}B=x^2 \color{red}- \color{black}(\color{blue}5-x\color{black})\color{blue}$\\
$\color{blue}B=x^2 \color{red}- \color{blue}5 \color{red}+\color{blue}x$
\end{multicols}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-0.3cm}
\begin{multicols}{2}
	\item $A=2x-(1+x^2)$\\
	$A=2x-1-x^2$
	\item $B=x^2+(x+7)$\\
	$B=x^2+x+7$
	\item $C=3+(7x^2-2x)$\\
	$C=3+7x^2-2x$
	\item $D=1-(9x-x^2)$\\
	$D=1-9x+x^2$
\end{multicols}
\end{enumerate}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-0.3cm}
\begin{multicols}{2}
	\item $A=\Distri{0}{3}{1}{2}$\\
	$A=3 \times x + 3 \times 2$\\
	$A=3x+6$
	\item $B=3+(x^2+2x)$\\
	$B=3+x^2+2x$
	\item $C=4-(3x^2-2x)$\\
	$C=4-3x^2+2x$
	\item $D=\Distri{1}{-5}{0}{4}$\\
	$D=4 \times x + 4 \times (-5)$
	$D=4x-20$
	\item $E=\Distri{1}{0}{1}{3} -5$\\
	$E=x \times x + x \times 3 - 5$\\
	$E=x^2+3x-5$
	\item $F=2+\Distri[Echange=2]{1}{0}{8}{-1}$\\
	$F=2 + x \times 8 + x \times (-x)$\\
	$F=2 + 8x -x^2$
	\item $G=\Distri{0}{5}{7}{8}$\\
	$G=5 \times 7x + 5 \times 8$\\
	$G=35x + 40$
	\item $H=\Distri{0}{8}{3}{-4}$\\
	$H=8 \times 3x + 8 \times (-4)$\\
	$H=24x-32$
	\item $I=\Distri[Echange=2]{0}{4}{9}{-7}$\\
	$I=4 \times 9 + 4 \times (-7x)$\\
	$I=36 -28x$
	\item $J=\Distri[Echange=2]{0}{6}{11}{3}$\\
	$J=6 \times 11 + 6 \times 3x$\\
	$J=66 +18x$\\\\
\end{multicols}
\end{enumerate}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-0.3cm}
\begin{multicols}{2}
	\item $A=\Distri[Echange=2]{1}{0}{2}{1} + \Distri[Echange=2]{0}{5}{8}{-3}$\\
	$A=x \times 2 + x \times x + 5 \times 8 + 5 \times (-3x)$\\
	$A=2x + x^2+40-15x$\\
	$A=x^2-13x+40$
	\item $B=\Distri[Echange=2]{0}{-2}{5}{-4} + \Distri[Echange=2]{3}{0}{-8}{1}$\\
	$B=-2 \times 5 -2 \times (-4x) + 3 x \times (-8) + 3x \times x$\\
	$B=-10 +8x -24x +3x^2$\\
	$B=3x^2 - 16x -10$
	\item $C=\Distri{-1}{0}{3}{7} - 5(9x-1)$\\
	$C=-x \times 3x -x \times 7 -5 \times 9x -5 \times (-1)$\\
	$C=-3x^2-7x-45x+5$\\
	$C=-3x^2-52x+5$\\\\\\
\end{multicols}
\end{enumerate}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item \begin{Geometrie}[TypeTrace="MainLevee"]
			pair A,B,C,D;
			A=u*(1,1);
			B=u*(5,1);
			C=u*(5,3);
			D=u*(1,3);
			marque_s:=marque_s/2;
			trace chemin(A,B,C,D,A);
			trace codeperp(A,B,C,5);
			trace codeperp(B,C,D,5);
			trace codeperp(C,D,A,5);
			trace codeperp(D,A,B,5);
			trace Codelongueur(A,B,C,D,2);
			trace Codelongueur(B,C,D,A,3);
			trace appelation(B,C,-4mm,btex $2x$ etex);
			trace appelation(D,C,4mm,btex $7+3x$ etex);
		\end{Geometrie}
	\item  \textbf{Aire du rectangle en fonction de $x$}\\
	$A = (7+3x) \times 2x$
	\item $A = (7+3x) \times 2x$\\
	$A=2x \times 7 + 2x \times 3x$\\
	$A=14x +6x^2$
	\item On remplace $x$ par $4$ dans l'expression $A$.
	\begin{flalign*}
		14 \times 4 +6 \times 4^2 &= 56 +6 \times 16&\\
		&=56 + 96\\
		&=152
	\end{flalign*}
	Pour $x=4$, l'aire de ce rectangle vaut $\Aire{152}$.
\end{enumerate}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item \begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
		\item Le facteur commun aux produits $9 \times x \text{ et } 9 \times 11$ est $9$.
		\item  $A=9 \times x + 9 \times 11$\\
		$A=9 (x+11)$
		\end{enumerate}
	\item $B=\underline{7 \times \ovalbox{4}} + \underline{\ovalbox{4} \times y}$\\
	$B=4(7+y)$
	\item $C=5\times7+5x$\\
	$C=5(7+x)$
\end{enumerate}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
\begin{multicols}{2}
	\item $A=15x+15$\\
	$A=15 \times x + 15 \times 1$\\
	$A=15(x+1)$
	\item $B=7+7x$\\
	$B= 7 \times 1 + 7 \times x$\\
	$B=7(1+x)$
	\item $C=11x-11$\\
	$C= 11 \times x + 11 \times (-1)$\\
	$C=11(x-1)$
	\item $D=14-28x$\\
	$D=14 \times 1 - 14 \times 2x$\\
	$D=14(1 - 2x)$
	\item $E=32x-8$\\
	$E=8 \times 4x + 8 \times (-1)$\\
	$E=8(4x-1)$
	\item $F=3z-24$\\
	$F=3 \times z + 3 \times (-8)$\\
	$F=3(z-8)$
\end{multicols}
\end{enumerate}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-0.3cm}
\begin{multicols}{2}
	\item $A=30x-50$\\
	$A=10 \times 3x + 10 \times (-5)$\\
	$A=10 (3x-5)$
	\item $B=42+35x$\\
	$B=7 \times 8 + 7 \times 5x$\\
	$B=7(8+5x)$
	\item $C=55x^2-33$\\
	$C=11 \times 5x^2 + 11 \times (-3)$\\
	$C=11(5x^2 - 3)$
	\item $D=16x^2+20x$\\
	$D=4x \times 4 + 4x \times 5$\\
	$D=4x(4+5)$
	\item $E=27x-21x^2$\\
	$E=3x \times 9 + 3x \times (-7x)$\\
	$E=3x(9-7x)$\\\\
\end{multicols}
\end{enumerate}

\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{flalign*}
	A&=9x^3-3x^2+6x&\\
	A&=3x \times 3x^2 + 3x \times (-x) + 3x \times 2\\
	A&=3x(3x^2-x+2)
\end{flalign*}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}\\
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\textbf{\underline{Perimeters of polygon $ABCDE$}}
\begin{flalign*}
	P&=AB+BC+CD+DE+EA&\\
	P&=x+3+10x-0,5+7x+1+x+3+5x\\
	P&=24x + 6,5
\end{flalign*}


\subsection{} \vspace{-0.3cm}
\hypertarget{exercice\directlua{tex.print(n)}}{\hyperlink{solution\directlua{tex.print(n)}}{\scriptsize{Retour énoncé.}}}
\begin{luacode}
	n=n+1
\end{luacode}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Nombre de départ : $5$\\
	Ligne $3$ : $A=5 +4 =9$\\
	Ligne $4$ : $A=2 \times 9 = 18$\\
	Ligne $5$ : $A= 18 \times 18 = 18^2 = 324$\\
	Si on choisit $5$ comme nombre de départ, le programme affichera $324$ en retour.
	\item Nombre de départ : $-7$\\
	Ligne $3$ : $A=-7 +4 =-3$\\
	Ligne $4$ : $A=2 \times (-3) = -6$\\
	Ligne $5$ : $A= -6 \times (-6) = (-6)^2 = 36$\\
	Si on choisit $-7$ comme nombre de départ, le programme affichera $36$ en retour.
	\item \underline{Expression littérale cachée derrière ce programme}\\
	On choisit $x$ comme nombre de départ, on obtient alors :
	\begin{flalign*}
		A&=((x+4) \times 2)^2&\\
		A&=(2x+8)^2\\
		A&=(2x+8)(2x+8)\\
		A&=2x \times 2x +2x \times 8 + 8 \times 2x + 8 \times 8\\
		A&=4x^2+16x+16x+64\\
		A&=4x^2+32x+64
	\end{flalign*}
\end{enumerate}		
\end{document}
